+++
title = "Предложения делегатов (запись Е. Алексеева)"
date = 2014-03-28T18:12:10
author = "Константин Кноп"
guid = "http://mak-chgk.ru/?page_id=21787"
slug = "proposals"
aliases = [ "/post_21787",]
type = "post"
categories = [ "Конгрессы МАК",]
tags = []
+++

**Г. Жарков**



  * Прекратить лицензирование турниров МАК, судей и редакторов;

  * Запретить деятельность НаСоСа;

  * Проводить заседания Правления онлайн за счет использования современных технологий с привлечением к заседаниям Правления МАК всех участников Конгресса.



**М. Поташев**



_Конкретных предложений не прозвучало_



**П. Забавский**



  * Развивать детское движение за счет оказания более серьезной поддержки на уровне МАК, так как это способствует поддержке русского языка;

  * Оказать содействие в сборе методических пособий для детского движения.



**Е. Орлова**



  * Выделить в детском движении новое направление: &#8220;Индивидуальное образование подростков&#8221;;

  * На основе имеющихся методологических наработок разработать образовательную систему и предложить её к реализации в учебных заведениях.



**А. Друзь**



  * Поручить Правлению МАК регламентировать деятельность по проведению синхронных турниров. В частности, определить представителей в регионах, которым будет доверено проведение турниров такого рода;

  * Вести работу комиссий Правления МАК таким образом, чтобы их решения были прозрачны для всех членов организации;

  * Разработать систему сертификации с привлечением к принятию решений представителей 50 команд верхней части рейтинга.



**Д. Смирнов**



  * Ввести дистанционный формат проведения Конгрессов и заседаний Правления МАК;

  * Рекомендовать Правлению МАК привести Устав МАК в соответствие с действующим законодательством.

  * Провести маркетинговые исследования с целью создания базы данных возможных партнеров и спонсоров среди государственных и коммерческих структур, в том числе зарубежных;

  * Составить реально обоснованные бюджеты субъектов интеллектуального движения, которые предусматривают эффективное использование средств государственного бюджета, привлечение средств региональных и местных бюджетов, общественных организаций, коммерческих структур и физических лиц целевым назначением на развитие интеллектуальных игр;

  * Создать постоянно действующий сайт;

  * Разработать систему аттестации (лицензирования) тренеров по интеллектуальным играм для детско-юношеского и молодёжного интеллектуального движения.



**И. Новиков**



  * Рассмотреть возможность пересмотра представительства делегатов на Конгрессе в виду того, что система делегирования от клубов устарела;

  * Подумать о ранжировке внутри рейтинга &#8220;касты профессионалов&#8221;;

  * Рассмотреть возможность сбора с &#8220;профессионалов&#8221; средств на поддержку движения;

  * Не регистрировать МАК по законам РФ, сделать МАК неформальной организацией.



**А. Волыхов**



  * Учредить новую юридическую комиссию для решения соответствующих вопросов в интересах клубов;

  * Провести консультации с юристами по вопросу соблюдения закона о персональных данных при сборе и публикации составов;

  * Разработать положение о соблюдении авторских прав авторов вопросов;

  * В целях упрощения деятельности клубов разработать типовую схему оплаты участия в турнирах.



**И. Бер**



_Конкретных предложений не прозвучало._



**В. Гаранович**



  * Обеспечить обратную связь между комиссиями Правления МАК и клубами (ежеквартальные отчеты комиссий перед клубами и постановка целей на следующий период; при отсутствии обратной связи от клубов исключать последние из МАК);

  * Сформировать макрорегионы с квотированием мест в чемпионате мира; для определения участников ЧМ в указанных макрорегионах проводить дополнительные турниры.



**Р. Немучинский**



  * Организовать сбор предложений по реорганизации комиссии по сертификации.



**К. Кноп**



  * Рассмотреть вопрос целесообразности существования информационной комиссии;

  * Создать при турнирной комиссии  подкомиссию по организации и проведению синхронных турниров;

  * Обнаруживать, выделять и поддерживать лучшие турниры.



**Б. Кулиев**



  * Допускать школьные команды на коммерческие турниры без взносов;

  * Регламентировать для коммерческих сборов соотношение сборов с игровой площадкой.



**С. Буян**



  * Реорганизовать деятельность МАК таким образом, чтобы наднациональные структуры работали с клубами, а МАК – с наднациональными структурами.



**К. Алдохин**



  * Не вводить жесткую структуру управления клубами МАК.



**В. Байрак**



  * Создать документ &#8220;Декларация непричастности&#8221;: &#8220;Мы, члены МАК, декларируем тот факт, что наша международная организация: 

      1. вне политики;

      2. внеконфессиональна;

      3. наднациональна.